廢青鳩遊日記（杜拜英國法比荷）

由於今個sem 返三日放十日實在太得閒，所以好多時間搭火車周圍鳩fing，本身想淨係打英國，不過諗住整多幾個番外篇打埋我長假去邊度fing
自己覺得同舊年比自己越黎越識plan行程搵著數

杜拜-->英國

未去過杜拜，之前轉機經過杜拜已經好想去，發誓要拿拿臨去
結果今次就喺杜拜加阿布扎比停三日
我on99以為book 咗A380，一入到去頂book錯咗
好彩隔離冇人，唔係坐咁耐好唔安落
平時一條友我實單邊位，不過今程機太爆

杜拜機場大就大，d 裝修都幾柒下，同我之前諗會好華麗完全唔同

出發前見到信用卡有免費transfer， 即刻book，佢話一粒鐘等候時間，過咗鐘就罰六百晚，心諗一粒鐘實冇死啦，過關拎行李都係第一個，十五分鐘出到去 ，等sim卡嗰度本身我排第二，去到前面個印度人突然成家親戚十條友衝出黎 ，整咗9個字都有，望住隻錶個司機又係咁sms 催我，急到尿都標埋出黎

最後順利上車

今次住嘅係我小學嗰陣睇向世界出發夏雨搭船嗰間運河酒店（當年我已經下定決心要住呢間 ），間酒店係三間夾埋一齊，我嗰間係villa （Al Qasr at Madinat Jumeirah）

保安嚴密check晒booking details先比入

入到villa入面仲有大堂，有私人管家幫book船book車

本身book最cheap 嗰間房，冇記錯book嗰陣四千頭一晚
佢可能見我話想要河景upgrade 比我，check 下要六千蚊晚，開心到我

擺低野拿拿臨沖去沙灘，一出去41度熱撚到呢，不過隻熱法同香港唔同，佢隻熱係辣肉但乾，唔會透唔到氣，相反香港係濕到氣都透唔到

波斯灣呀屌，聽就聽過波斯灣戰爭，估唔到依家成個波斯灣我獨霸（冇人）

因為熱到仆街既關係，我都係去咗dubai mall

手下留情唔好起底

管家幫我叫左架的士去dubai mall，我啱啱落機邊得黎咁多散紙，的士費唔幾得幾錢，不過起碼要找八十蚊到，跟住條友話no change no change，我頂你個肺吖，後尾揾搵下又真係比我揾到張散紙，都蝕成十幾蚊比佢（有d 巴打話杜拜的士係唔找錢，，事實證明次次返酒店有職員𥄫實嗰程係會找既 ）

物價比我想像平，同香港差唔多，百零蚊到

個mall 同香港d shops 差不多咩都冇買

第二日搭地鐵去Bastakiya, 好多藝術野有博物館咁

地鐵有女性專用車廂，有條鬼佬行咗入去班女人好似發現炸彈咁
地鐵都幾靚

Bastakiya嗰頭應該係窮撚既世界
好多窮既外勞，d街又舊，好多印度勞工
聽咁多印度佬新聞既我拿拿臨火箭速度行，事實係自己嚇自己
去到迴旋處d 車快到我唔識過，有個印度佬見我on99企喺度幾分鐘，就過黎話同我過去，過完馬路佢就走咗

街景

去到Bastakia Quarter
門口有間好靚既餐廳，有陣強烈羶味
所以我就入咗去

仲以為門口嗰兩隻野係裝飾啫

一上個menu，屌

最後叫咗杯野飲算，後尾有一堆大陸大媽入黎，一人整件斑馬漢堡

Bastakia Quarter

book 咗黃昏上Burj Khalifa睇日落，又返去dubai mall

Burj Khalifa 有125/148樓，148樓黃昏飛成千蚊張半身好肉赤，不過人一世物一世冇理由爭幾百唔上最top

148 有priority，可以唔洗排隊，入到去大堂有房等夠鐘有咖啡飲
杜拜真係乜撚都分階級，business過關有priority，搭地鐵有頭等，連觀景台都有

一望出去幾撚空虛，所謂發達根本只係果一帶，此外一片沙漠

148有個lounge有野飲

夜晚落dubai mall 睇下夜景

最後嗰日朝早喺酒店9fing一輪之後就去阿布扎比

首先去咗ferrari world 睇下（真係齋睇，對機動遊戲冇性趣）

阿布扎比重點梗係清真寺
純白色極奢華

手造地氈唔斷咁舖晒成個清真寺好震撼
入到黎就算唔係muslim都會覺得好神聖嗰隻

係喎屌唔記得仲有芬蘭挪威dublin 都會喺道打埋
意大利請移玉步

對杜拜ff 咁耐話咁快就完咗

英國
啱啱喺隔籬post 見到有人話咩英國好撚悶淨係得溝仔溝女同落club真係好唔認同
一個人性格悶去邊都悶架啦，英國咁撚多野睇都叫悶真係冇野講
唔知點解咁多day off，所以成日走咗去

Bath
bath 又唔大所以冇咩plan 過
一出火車站去咗Roman Baths

經過Bath Abbey

靚係靚既不過冇想像咁大，好多人，d 水好大陣味

不過bath 最靚既都係街景

Pulteney Bridge

lm

Edinburgh& Glasgow

去scotland 嗰陣撞正新年
Edinburgh日頭真係周圍都好靚，不過一夜晚又冬又落雨嗰陣硬係好似有鬼咁

喺酒店行出去行行下唔知去撚咗邊，搭的士返royal mile，四分鐘都冇成十鎊
個的士司機話新年個價唔同，叫我帶多d 前入Christmas market

raclette真係好好食

去完market出黎差唔多日落，見到個天咁靚即刻走上去Calton Hill

第二朝話晒細個都係harry potter fans 就去咩elephant 朝聖下

裝修都好多elephant

再喺附近兜下，呢條victoria street嗰日一條友揪住30kg 行斜路行到有陰影
不過真係好靚

個castle 唔多想比錢入，不過最後都係入咗
淨係記得試飲咗杯Whisky 好飲到依家都念念不忘

之後嗰日報咗rabbie 去highlands
不過我唔夠時間淨係去到一日，第日一定會再去
Highlands d 天氣好cls，呢頭有太陽五分鐘大風大雨落埋雹
呢d tour 有時都幾好，好多highlands 故仔聽
個tour guide 講到好傳神

高地牛個樣好好笑

之後嗰日答去Glasgow，之前highlands個tour guide 話glasgow d人好熱情都真係名不虛傳
明明車程一粒鐘都唔洗，d 口音變化可以咁大
我英文都叫幾好啦起碼睇戲冇字幕都聽到九成九
去到Glasgow我一隻字都聽唔明
個waiter同我講野完全唔知佢噏乜鳩

glasgow uni

Kelvingrove Art Gallery and Museum

去旅行越黎越唔鍾意搭車，行到盡量行 好hea

撩下佢叫佢過黎，佢爬埋上我度
後尾望真d我唔係樹佢就走撚咗

英國讀書撚LM

打返個瑞士番外篇先
近兩年去咗兩次瑞士一次夏天一次冬天（四月又會去多次 ）
瑞士都算最無敵嗰隻，自然環境城市旅遊乜野都世界級
所以唔知去邊好想去旅行既人我首推瑞士

滑雪係我最鍾意既運動，一冬天會身痕好想滑
今次係zurich去zermatt

呢邊係gornergrat我唔係呢邊滑，純粹睇下

matterhorn唔夠雪有d 可惜

落山嗰陣，想去Stellisee行下
車站職員同我講結晒冰會仆死行唔到
見到勁多人照行，我一心諗住黎到梗係要行啦，照行，成條路結嘥冰，我就好似坐雪兜咁（不過冇雪兜）用個蘿柚跣落山啦
爬返上去都成粒鐘，爬到日落先上返黎

之後果日去matterhorn glacier paradise滑
on99冇帶雪鏡，點知冇得租（以前去過好多場都有）
不過太陽好猛冇辦法，買咗個最平既都要千六蚊
貴到牙都痛埋

Zermatt 入面，著住成套野搬住套ski 行到on99去paradise，行到去先發覺有車搭

歐洲最高cable car，唔滑可以上去觀景
我就滑過意大利cervinia

返到落山都夜晚lu

有個post 我推zurich係咁比人負評
明明zurich 就好撚正
city 入面街景靚唔在講

近近地可以去Uetliberg睇晒zurich 全景
當然有d 人會覺得瑞士咁多山洗鬼黎呢個
但係呢個山咁啱我去有winter inversion 好靚好似仙景

搭train上Uetliberg

行到條鎖橋，洗唔洗咁大把

中央車站

蘇黎世真係好有錢，成街名車都算，最緊要係同d杜拜土豪唔同
喺酒店tea 完行出黎嗰d 真係成個貴婦咁，唔似杜拜佬咁俗
總之成個city d人都係斯斯文文硬係好高貴,有錢得黎內斂咁 (雖然日內瓦都係)

push

正啊巴打

小弟都諗住五月獨遊，愛丁堡入之後一路南下，再去荷蘭德國最後蘇黎世走

巴打去咗幾多日？

你講邊度去幾多日 我唔係連續去架
不過夾埋澳紐嗰d都成一年幾

正呀

酒店都住4000蚊晚
好有米

英法比荷

英國讀書，平時多數1-3 日去其他地方
法 冬天4 日, 黎緊春天去多次五日
荷 春天6 日 冬天4 日
比 3 日

有人睇咁我繼續打啦

上上下堂好想行開下，見到brighton 好似天氣冇落雨就book weekend 去
都知brighton大風架啦，但係冇諗過大風到咁，同埋好濕所以溫度唔低（～2度）都凍到頭暈

Brighton Pier 好懷舊

喺碼頭隔離求其食

行行下又落大雨所以入去royal pavilion順便睇下
喺歐洲好少見呢種印度建築，入面裝修係中國+西方特色
好值得入去

官網圖片:

第二朝日出就出發去seven sisters，經過pier好靚

前一晚落完大雨都知大鑊啦，去到全部泥水夾雜狗屎，行每一步都會陷入泥入面，d local 行會著hunter
我行落d 泥路度行到吱吱聲個阿婆仲話我著錯鞋
最後唔知點解揩到成條褲都係泥
不過呢d 景真係心曠神怡

搭巴士返出黎，見到windmill落去睇下
真係乜都冇得草地同windmill，好凍拿拿臨走人

入到city 諗住去marina，有短插曲
有條四十幾歲既白人，我係錯巴入近窗位，佢一坐落黎launched at me with force 我一野隊咗埋窗口
跟住我望佢，佢食緊花生噴一噴氣，噴到我隻手袖係花生碎
於是我被triggered，一野推開佢行出走廊位，然後鬧：
"做乜撚野呀屌你老母啦，你條撚樣，我報警你assault我，咪撚旨意走得甩"

跟住就叫司機報警，後尾司機直接車咗我地去警察局
開頭我都奇怪佢零反應，後門門開住都唔走，巴士司機叫我地行佢又真係跟住入警察局
落完一大輪口供，警察話呢個人成日捉入黎，唔係因為佢係壞人，係因為佢得十歲智商
咁最後發現佢係低B既我都下咗啖氣
差館出黎繼續搭車去marina

第二朝，第一次食breakfast club，行陣街就搭車返屋企

weekend hea 住完咗